	\begin{description}
		\item[Galvanische Zelle] \hfill \\ Eine elektrochemische Vorrichtung zur Umwandlung von chemischer in elektrische Energie. Sie besteht aus zwei Elektroden und einem Ionenleiter (Elektrolyt) sowie Elektronenleiter (Draht, Kabel, Kontakte)
		
		\item[Primärzellen] \hfill \\ umgs. Batterie. Eine galvanische Zelle, die nur einmal entladen werden kann. Die Energie ist irreversibel verloren
		
		\item[Sekundärzellen] \hfill \\ umgs. Akkumulator. Eine galvanische Zelle, die sowohl geladen als auch entladen werden kann. Die chemischen Prozesse laufen also abzüglich von Wandlungsverlusten reversibel ab. In der Thesis werden Sekundärzelle sowie Akkumulator (kurz Akku) synonym verwendet.
		
		\item[Lithiumeisenphosphat Akkumulator] \hfill \\ Der Lithiumeisenphosphat - Akku wird auch als LFP - Akku oder \acs{lfp} - Akku abgekürzt. Er ist eine Sekundärzelle, die an der Kathode (positive Elektode) aus dem Material Lithiumeisenphosphat und an der Anode (negative Elektode) aus Graphit besteht. In der Thesis wird der Begriff sowohl bei der Erklärung der Begriffe als auch für die Bezeichnung des Akkumulatortyps im experimentellen Teil synonym verwendet.
		
		\item[Batterie] \hfill \\ Die Batterie definiert die im Versuchsteil aufgebaute Verschaltung von seriell und parallel verschalteten LFP - Akkus. 
		
		\item[Batteriepack] \hfill \\ Das Batteriepack definiert 
		den Zusammenschluss von Batteriegehäuse und Pack - Control - Unit (PCU) mit der Batterie zu einem kompakten Pack.
		
		\item[Batteriegehäuse] \hfill \\ Das Batteriegehäuse ist das Kunststoffgehäuse, dass die Akkumulatoren im inneren vor äußeren Einflüssen schützt und abschirmt. Es besteht aus Ober- und Unterteil sowie aus zwei Abdeckplatten, oben und unten und zwei Halbschalen vorne und hinten. Es bildet das Gehäuse des Batteriepacks.
		
		\item[Pack - Controller - Unit (PCU)] \hfill \\ Die Pack - Controller - Unit (PCU) ist eine Kontrollplatine, die im Batteriepack elektrisch und mechanisch verschaltet ist und sowohl Spannung, Temperatur und den Balancier-Zustand misst. Es besitzt die elektronische Vorrichtung zum Balanciervorgang. Die Einheit steht in Kommunikation mit der BCU.
		
		\item[Battery - Controller - Unit (BCU)] \hfill \\ Die Battery - Controller - Unit ist ein Einplatinen - Computer (z.B. Raspberry Pi), der die Werte der Pack - Control - Unit (PCU) abfragt und verarbeitet. Er steht mit dem Security Board in Kommunikation. 
		
		\item[Security Board] \hfill \\ Das Security Board überwacht den Zustand äußerer Sensoren (z.B. Rauchmelder) und steuert die Hochleistungsrelays, die den Stromfluss des Batteriepacks ein- oder abschalten.   
		
		\item[Battery - Managment - System (BMS)] \hfill \\  Die Battery - Managment - System (BMS) Einheit besteht aus BCU, PCU und Security Board.
		
		\item[Batterie-Tower] \hfill \\ Der Batterie - Tower definiert den turmartigen Aufbau mit maximal 16 Batteriepacks, die miteinander elektrisch und kommunikativ in Reihe verschaltet sind. 
	\end{description}